\section{Folgen und Reihen}
	\subsection{Folge Definition}
		Eine Abbildung $\natural \rightarrow X \subset \real$, deren Definitionsbereich die Menge der natürlichen Zahlen $\natural$ ist, heisst eine \emph{(unendliche) Folge} in $X \subset \real$.\\
		Wir benutzen die Schreibweise $(x_k)_{k\geq0}$ oder $(x_0; x_1; \dots ;x_n; \dots)$
	
	\subsubsection{Konvergenz}
		Eine Folge $(x_k)_{k\geq0} \subset \real$ heisst \emph{konvergent} mit Grenzwert $x_g$ wenn\\
		\cenv{$\forall \varepsilon > 0 \quad\exists N$ so, dass $\forall n\geq N: \abs{x_g -x_n} < \varepsilon$}
		Für jedes (unendlich kleine) $\varepsilon$ existiert ein Element in der Folge, ab dem alle Elemente weniger als $\varepsilon$ von $x_g$ entfernt sind.\\
		Die Folge erfüllt die Bedingung somit für \emph{fast alle} Elemente (nur eine endliche Anzahl $N$ erfüllt sie nicht).
	
	\subsection{Reihe Definition}
		Summiert man alle Elemente einer unendlichen Folge $(a_k)_{k\geq0}$ auf erhällt man eine unendliche Reihe:
		$\sum\limits_{k=0}^{\infty}a_k$\\
		deren Partialsumme ist die endliche Reihe:
		$s_n := \sum\limits_{k=0}^{n}a_k$
	
	
	\subsection{Wichtige Folgen und Reihen}
		\subsubsection{Teleskopsummen}
			$\sum\limits_{k=m}^{n}a_k - a_{k+1} = a_m - a_{n+1}$\\
			Eine Summe von Differenzen wird so umgeformt, dass sich je zewi Nachbarglieder (ausser dem ersten und dem letzten) gegenseitig aufheben. z.B:\\
			$\sum\limits_{k=1}^{n}\frac{1}{k(k+1)} = \sum\limits_{k=1}^{n} (\frac{1}{k}-\frac{1}{k+1}) = \sum_{k=1}^{n}\frac{1}{k} - \sum\limits_{k=1}^{n}\frac{1}{k+1} = \sum\limits_{k=1}^{n}\frac{1}{k} - \sum\limits_{k=2}^{n+1}\frac{1}{k} = 1-\frac{1}{n+1}$
	
	
		\subsubsection{Wichtige Reihen}
			\textbf{geometrische Reihe:}\\
			$\frac{1}{1-\brackets{\frac{z}{c}}^d} = \sum\limits_{k=0}^\infty \brackets{\frac{z}{c}}^{d\cdot k} \quad \abs{\frac{z}{c}}<1 \quad$ mit $\rho=1$\\
			$\frac{1}{c\brackets{1-\frac{z}{c}}^2} = \sum\limits_{k=1}^\infty \frac{k}{c}\brackets{\frac{z}{c}}^{k-1} \quad \abs{\frac{z}{c}}<1 \quad$ mit $\rho = c$\\
			\\
			\textbf{Wichtige Umformungen:}\\
			$\frac{1}{2-z} = \frac{1}{2-z+1-1} = \frac{1}{1-(z-1)} = \sum\limits_{k=0}^\infty (z-1)^k \quad$ für $\abs{z-1} <1$\\
			\\
			\\
			$\exp(z) = \sum\limits_{k=0}^\infty \frac{z^k}{k!} \quad$ mit $\rho=\infty$\\
			$(1+x)^a = \sum\limits_{k=0}^\infty \brackets{\binom{a}{k}} x^k \quad$ für $\abs{x}<1$\\
			$\frac{1}{\brackets{1-x}^2} = \sum\limits_{k=0}^\infty (k+1)x^k \quad$ für $\abs{x}<1$\\
			$\frac{1}{\brackets{1-x}^3} = \sum\limits_{k=0}^\infty \frac{(k+1)(k+2)}{2} x^k \quad$ für $\abs{x}<1$\\
			$\Log(z) = \Log(z_0) - \sum\limits_{k=1}^\infty (-1)^k \frac{(z-z_0)^k}{k\cdot z_0^k} \quad \forall \abs{z-z_0}<\abs{z_0}$\\
			$\Log(z+1) = \sum\limits_{k=1}^\infty (-1)^{k-1} \frac{z^k}{k} \quad$ für $\abs{z}<1$\\
			$\sin(z) = \sum\limits_{k=0}^\infty (-1)^k\frac{z^{2k+1}}{(2k+1)!}$\\
			$\cos(z) = \sum\limits_{k=0}^\infty (-1)^k\frac{z^{2k}}{(2k)!}$\\
			$\sinh(z) = \sum\limits_{k=0}^\infty \frac{z^{2k+1}}{(2k+1)!}$\\
			$\cosh(z) = \sum\limits_{k=0}^\infty \frac{z^{2k}}{(2k)!}$\\
		
		
	\subsection{Konvergenzkriterien}
		\subsubsection{Nullfolgenkriterium}
			\cenv{$\sum\limits_{n=0}^\infty a_n$ konvergent $\Rightarrow \lim\limits_{n\to \infty} a_n = 0$}
	
	
		\subsubsection{Majoranten- und Minorantenkriterium}
			$\forall n \geq 0$ seien $a_n \geq 0$ und $b_n \geq 0$ und gelte $a_n \leq b_n$ für alle $n$ ab einem gewissen $N$, dann gilt
			\cenv{$\sum\limits_{n=0}^\infty a_n$ divergent $\Rightarrow \sum\limits_{n=0}^\infty b_n$ divergent}
			\cenv{$\sum\limits_{n=0}^\infty b_n$ konvergent $\Rightarrow \sum\limits_{n=0}^\infty a_n$ konvergent}
			Die geometrische und die harmonische Reihe
			eignen sich sehr gut für Vergleiche.
	
	
		\subsubsection{Vergleichskriterium}
			$\forall n \geq 0$ seien $a_n > 0$ und $b_n > 0$ und gelte $\lim\limits_{n \to \infty} \frac{a_n}{b_n} = 1$.\\
			Dann gilt \cenv{$\sum\limits_{n=1}^\infty a_n$ konvergent $\iff \sum\limits_{n=1}^\infty b_n$ konvergent}
	
	
		\subsubsection{Quotienten- und Wurzelkriterium}
			Sei $(a_n)_{n \geq 0}$ eine Folge mit $a_n > 0$.
			\cenv{ $L :=
				\begin{dcases}
				\lim\limits_{n \to \infty} \frac{a_{n+1}}{a_n} & Quotientenkriterium \\
				\lim\limits_{n \to \infty} (a_n)^{\frac{1}{n}} & Wurzelkriterium
				\end{dcases}$
			}
			Dann ist die Reihe $\sum\limits_{n=0}^\infty a_n$ \\
			\begin{tabular}{ll}
				\textbf{konvergent} falls		&	$L < 1$ \\
				\textbf{divergent} falls		&	$L > 1$ \\
				\textbf{unbestimmt} falls		&	$L = 1$ \\
			\end{tabular}
		
		
		\subsubsection{Leibnizkriterium}
			Sei $(a_n)_{n \geq 0}$ eine \ul{alternierende monoton fallende Nullfolge}. Dann gilt:
			\cenv{$\sum_{n=1}^\infty (-1)^n a_n$ konvergent}
			Monoton fallend $\iff~\frac{a_{n+1}}{a_n} < 1$ oder $\frac{\diff a_n}{\diff n} \leq 0$.\\
			Nullfolge $\iff~\lim_{n\to\infty}a_n = 0$.

		
	\subsection{Potenzeihen}
		Eine Potenzreihe an der Stelle $z_0$ ist eine Reihe der Form: \cenv{$\sum_{k=0}^\infty a_k \cdot (z - z_0)^k \quad (z \in \mathbb{C})$}
		Die Konvergenz einer Potenzreihe ist abhängig von den Koeffizienten $a_k$.
			
			
		\subsubsection{Konvergenzradius}
			\cenv{$\rho = \lim_{k \rightarrow \infty} \abs{\frac{a_k}{a_{k+1}}}$}
			Eignet sich für Ausdrücke wie $n!$, $\alpha^n$ oder Polynome.
			
			\cenv{$\rho = \frac{1}{\lim_{n\to\infty} \sqrt[n]{\abs{a_n}}}$}
			Eignet sich, falls $a_n$ die Form $a_n$ = $(b_n)^n$ hat.\\
			Die Potenzreihe konvergiert für $\abs{z-z_0} < \rho$ und divergiert für $\abs{z-z_0} > \rho$, d.h. sie ist konvergent auf der \textbf{Konvergenzscheibe}
			\cenv{$D_\rho := \{ z \in \complex: \abs{z-z_0} <	\rho\}$}
			\hlty{Bei $\abs{z-z_0}=\rho$ ist keine Aussage möglich!}


		\subsubsection{Rechnen mit Potenzreihen}				
			Seien $\sum_{n=0}^\infty a_n z_n$ und
			$\sum_{n=0}^\infty b_n z_n$ zwei
			Potenzreihen mit Konvergenzradien
			$\rho_a$ und $\rho_b$. Dann gilt
			\cenv{$\sum_{n=0}^\infty a_n z_n +
				\sum_{n=0}^\infty b_n z_n =
				\sum_{n=0}^\infty (a_n + b_n) z_n
				\qquad \forall 0 \leqslant \vert z
			\vert \leqslant \rho$}
			\cenv{$\sum_{n=0}^\infty a_n z_n \cdot
				\sum_{n=0}^\infty b_n z_n =
				\sum_{n=0}^\infty \left(
				\sum_{k=0}^n a_k b_{n-k} \right)z_n$}
			mit $\rho = \min\{\rho_a,\rho_b\}$.
			
	\subsection{Taylorreihe}
		Die Taylorreihe wird verwendet um eine glatte Funktion in der Umgebung eines Punktes möglichst genau als Potenzreihe darzustellen. \\
		Entwickelt man die glatte Funktion $f$ am Punkt $a$ in eine Taylorreihe, so ist diese wie folgt definiert:
		\cenv{$T f(x;a) = \sum\limits_{k=0}^\infty \frac{f^{(n)}(a)}{n!}(x-a)^n$}
		
		\emph{Die Konvergenz der Taylorreihe gegen die ursprüngliche Funktion ist nicht vorausgesetzt, somit gibt es Taylorreihen die nicht überall konvergieren.\\
		Es gibt auch Taylorreihen die zwar konvergieren aber nicht zur ursprünglichen Funktion.}
	